{
  "quiz": [
    {
      "question": "선, 문자 및 기호로 간결하게 표현하며, 제품 크기, 구조, 재료,\n가공법 등 일정한 규약을 따르는 설계법은 무엇인가?",
      "answers": ["2D 설계"],
      "wrong_count": 0
    },
    {
      "question": "운용 구성도의 형태로는 무엇이 있는가?",
      "answers": ["직선형, L형, U형"],
      "wrong_count": 2
    },
    {
      "question": "시간 연구에 필요한 자료에는 생산 계획, 작업 계획, 원가 견적 등 (1) 목적의 시간 자료와 생산성 평가, 성과급 등 (2) 목적의 시간 자료가 있다.",
      "answers": ["계획, 평가"],
      "wrong_count": 0
    },
    {
      "question": "적정한 숙련도를 지닌 작업자가 주어진 작업 조건하에서 보통의 작업 페이스로 정상적인 피로와 지연을 수반하면서 규정된 질과 양의 작업을 규정된 작업방법에 따라 1단위의 작업을 수행하는 데 소요되는 시간을 무엇이라고 하는가?",
      "answers": ["표준 시간"],
      "wrong_count": 0
    },
    {
      "question": "제품을 생산하는 각 공정에서 발생하는 소요 시간을 산정하여 하나의 제품을 생산할 때 필요한 표준 시간(정미 시간, 인적 피로, 지연 시간)을 측정하는 것을 무엇이라고 하는가?",
      "answers": ["시간 연구"],
      "wrong_count": 2
    },
    {
      "question": "설비를 배치하는 방법을 나열하시오.",
      "answers": ["공정별 배치, 제품별 배치, 고정 위치 배치, 셀룰러 배치"],
      "wrong_count": 3
    },
    {
      "question": "제품의 디자인 속성은 크게 무엇으로 나뉘는가?",
      "answers": ["기술적 요소, 인간적 요소"],
      "wrong_count": 2
    },
    {
      "question": "전기 및 전자 분야에서 표준 준수 여부를 확인하고, 표준화에 대한 제반 현안 및 관련 사항에 대한 국제 간 협력을 촉진하는 국제 표준화 기구는?",
      "answers": ["IEC"],
      "wrong_count": 0,
      "hint": ""
    },
    {
      "question": "(  )은(는) 정미 시간을 제외한 시간으로 일반과 특수 여유 시간으로 구분한다.",
      "answers": ["여유 시간"],
      "wrong_count": 0
    },
    {
      "question": "필수 규격을 제외한 부가 및 일반적인 성능, 기능으로 업무 용도, 기술 특성, 예산 등이며, 일부 내용이 변경될 수 있는 이 규격은 무엇인가?",
      "answers": ["선택 규격"],
      "wrong_count": 0,
      "hint": ""
    },
    {
      "question": "발명자 또는 출원인이 특허 출원이라는 일정을 거쳐 발생되는 정보로 (정부에서 주관하는) 특허 제도에 의하여 발생되는 일련의 정보들을 통칭하는 것은 무엇인가?",
      "answers": ["특허 정보"],
      "wrong_count": 1,
      "hint": ""
    },
    {
      "question": "경쟁자 제품을 검토할 때 경쟁자 제품 조사 시 조사 대상은 무엇이 있는가?",
      "answers": [
        "사업 조직, 주요 제품 및 특징, 제품 모델별 가격, 판매유통채널, 주요 영업활동 종류와 방식 등"
      ],
      "wrong_count": 6,
      "hint": ""
    },
    {
      "question": "인용 문헌 표시 기호: 우선권 주장에 의문을 제기하거나 해당 출원의 주요 청구내용을 부정하거나 기타 내용을 확정하기 위하여 언급하고 있는 문헌",
      "answers": ["L"],
      "wrong_count": 5
    },
    {
      "question": "노동 생산성과 자본 생산성이 있으며, 투입되는 생산 요소별로 산출을 비교하는 생산성 측정 방법은?",
      "answers": ["요소 생산성"],
      "wrong_count": 2
    },
    {
      "question": "자본 생산성을 구하는 공식은?",
      "answers": ["부가가치 / 총자본"],
      "wrong_count": 6
    },
    {
      "question": "운용 환경을 고려하여 장비의 동작, 운용을 정형화하는 작업을 무엇이라고 하는가?",
      "answers": ["운용 시나리오"],
      "wrong_count": 1
    },
    {
      "question": "제품 디자인의 요소 간 협력관계에서 각 요소들은 무엇인가?",
      "answers": ["디자인, 엔지니어링, 마케팅"],
      "wrong_count": 1
    },
    {
      "question": "제품을 구성하는 각 부품을 생산하는 데 필요한 최소한의 작업을 요약한 표로 작업 내용, 사용 기계, 작업 시간 등을 나타낼 수 있는 프로세스 분석 도구는 무엇인가?",
      "answers": ["공정 절차표"],
      "wrong_count": 2
    },
    {
      "question": "빈칸 채우기:\n선행 기술 검토서는 (1)와(과) (2)이(가) 있다.",
      "answers": ["서면형, 대화형"],
      "wrong_count": 2
    },
    {
      "question": "빈칸 채우기\n선행 기술 조사에는 (1)을(를) 기본으로 하며 (2), (3)을(를) 포함하여야 한다.",
      "answers": ["문헌 조사, 특허 문헌, 비특허 문헌"],
      "wrong_count": 2,
      "hint": ""
    },
    {
      "question": "경쟁자 제품을 검토할 때 조사 결과 요약서 작성 관련하여 아래 빈칸을 채우기:\n검토 내용은 해당 개발 제품에 대한 (  )(으)로 정리하여야 한다.",
      "answers": ["기술 동향 요약서"],
      "wrong_count": 5,
      "hint": ""
    },
    {
      "question": "시장에서의 경제적 위치, 사용자에 대한 통계학적 속성, 사용자 라이프스타 일, 시장에서의 제품 경향, 시장 동향 및 사회동향, 생산자, 브랜드, 가격, 시장에서의 소비자 반응은 무슨 속성인가?",
      "answers": ["시장 속성"],
      "wrong_count": 1
    },
    {
      "question": "생산량 기준으로 측정하는 방식으로 능률이나 생산 기술 수준을 파악할 수 있는 생산성 측정 방법은?",
      "answers": ["물적 생산성"],
      "wrong_count": 3
    },
    {
      "question": "노동 생산성을 구하는 공식은?",
      "answers": ["부가가치 / 평균 종업원 수"],
      "wrong_count": 5
    },
    {
      "question": "노동 소득 분배율을 구하는 공식은?",
      "answers": ["인건비 / 요소 비용 부가가치"],
      "wrong_count": 6
    },
    {
      "question": "인용 문헌 표시 기호: 'X' 또는 'Y'에는 해당되지 않으나, 출원발명과 관련이 있는 경우",
      "answers": ["A"],
      "wrong_count": 2
    },
    {
      "question": "작업자 또는 부서 간의 영향도, 관계도 등과 같은 질적 기준을 사용하여 배치하는 기법은 무엇인가?",
      "answers": ["체계적 배치 계획"],
      "wrong_count": 3
    },
    {
      "question": "인간공학적 평가 척도 중 '자연스러운 동작으로 제품을 사용할 수 있는 정도'는 무슨 척도인가?",
      "answers": ["자연스러운 동작"],
      "wrong_count": 0
    },
    {
      "question": "사용자가 제품을 용이하게 조작할 수 있도록 하드웨어, 소프트웨어를 포함한 것을 무엇이라고 하는가?",
      "answers": ["사용자 인터페이스"],
      "wrong_count": 0
    },
    {
      "question": "생산성 분석에 필요한 자원은?",
      "answers": ["인적, 물적, 공간적, 시간적 자원"],
      "wrong_count": 2
    },
    {
      "question": "생산 제반 사항 파악 요소",
      "answers": ["재고 관리, 제품 소요 계획, 품목 소요 계획"],
      "wrong_count": 4
    },
    {
      "question": "요소 비용 부가가치를 구하는 공식은?",
      "answers": ["영업 잉여 + 금융비용 + 인건비"],
      "wrong_count": 7
    },
    {
      "question": "빈칸 채우기:\n가) (1)은(는) 주요 경쟁사의 제품 기술 및 전략을 파악하기 위해 작성한다.\n(나) 필요 정보는 공식 경로를 통해 얻거나, 기업 홈페이지, 연차 보고서, 산업 동향 자료, 시장 조사 자료 등을 활용한다.\n(다) (2)을(를) 작성할 때에는 미래 목표 상황을 가정하고 기술 대안이나 전략을 수립하기 위해 기술 로드맵도 병행하여 작성한다.",
      "answers": ["사업 제품 로드맵, 제품 로드맵"],
      "wrong_count": 4,
      "hint": ""
    },
    {
      "question": "인용 문헌 표시 기호: 해당 문헌 하나만 고려할 때 신규성 또는 진보성이 결여되는 것으로 판단되는 경우",
      "answers": ["X"],
      "wrong_count": 1
    },
    {
      "question": "(  )은(는) 제품 생산에 필요한 작업 절차, 시설 배치, 조립 공정 및 라인 설계 등 제품 공정에 대한 분석이다.",
      "answers": ["공정 분석"],
      "wrong_count": 1
    },
    {
      "question": "생산 능력을 결정하는 제반 사항인 설비, 인원, 시간, 원자재 수급 등을 활용하여 제품 개발\n에 필요한 (  )을(를) 확인한다.",
      "answers": ["표준 시간"],
      "wrong_count": 3
    },
    {
      "question": "공정도에서 '⇨' 기호의 의미는?",
      "answers": ["운반"],
      "wrong_count": 0
    },
    {
      "question": "인간공학적 평가 척도 중 '손, 발 등 인체 형상에 적합하게 맞는 정도'는 무슨 척도인가?",
      "answers": ["파지감"],
      "wrong_count": 2
    },
    {
      "question": "최소 주기 시간은 (1)(이)고, 최대 주기 시간은 (2)(이)다.",
      "answers": ["최대 작업 시간, 총 작업 시간"],
      "wrong_count": 0
    },
    {
      "question": "제품 생산 프로세스를 분석할 때 사용하는 프로세스 분석 도구들은 무엇이 있는가?",
      "answers": ["공정 절차표, 조립도표, 흐름 공정표"],
      "wrong_count": 4
    },
    {
      "question": "제품을 사용하는 현장에서 업무를 수행할 때 필요한 필수적인 장비 성능, 기능이며, 반드시 만족해야 하는 이 규격은 무엇인가?",
      "answers": ["필수 규격"],
      "wrong_count": 1,
      "hint": ""
    },
    {
      "question": "생산성을 측정하는 방법은 무엇이 있는가?",
      "answers": ["물적 생산성, 가치 생산성, 요소 생산성"],
      "wrong_count": 5
    },
    {
      "question": "출원한 명세서를 심사한 결과 더 이상의 거절 이유가 없어 등록하고자 할 때 발행하는 공시적 의미의 공보",
      "answers": ["등록 특허 공보"],
      "wrong_count": 0
    },
    {
      "question": "외형 디자인 수행 절차는 어떻게 되는가?",
      "answers": ["CMF->Rendering->2D/3D CAD 설계"],
      "wrong_count": 2
    },
    {
      "question": "생산성을 향상하는 방법은?",
      "answers": ["가동율 향상, 적정 인원 배치, 생산 시간 감소"],
      "wrong_count": 1
    },
    {
      "question": "인용 문헌 표시 기호: 국제 출원일 또는 우선일보다 늦게 공개되나, 발명의 원리나 이론을 이해하기 위하여 인용된 문헌",
      "answers": ["T"],
      "wrong_count": 5
    },
    {
      "question": "인간적 요소에는 색채, 색상, 형태 등 (1), 사용자 편리성, 인터페이스 등 (2), 그리고 사용자 라이프 스타일, 제품 및 사회 동향, 생산지 등 (3)이(가) 있다.",
      "answers": ["미적 속성, 인간 공학적 속성, 시장 속성"],
      "wrong_count": 2
    },
    {
      "question": "공정 순서, 작업장, 작업자, 표준 시간 등 운용 환경을 분석하고, 분석된 결과를 흐름 순서에 맞춰 작성한 것이 무엇인가?",
      "answers": ["운용 구성도"],
      "wrong_count": 5
    },
    {
      "question": "화폐 기준으로 측정하는 방식으로 품목별 금액 차이가 크거나, 생산 품목이 다른 경우에 사용할 수 있는 생산성 측정 방법은?",
      "answers": ["가치 생산성"],
      "wrong_count": 2
    },
    {
      "question": "선행 기술 검토서 작성 계획 수립 시 작성 절차는?",
      "answers": [
        "자료 조사->목록 및 요약서 작성->문제 특허 추출 및 대책 수립->보고서 작성"
      ],
      "wrong_count": 4
    },
    {
      "question": "품목 소요 계획을 수립하기 위해 필요한 정보는?",
      "answers": ["제품별 자재 명세서, 공정 순서, 단가 정보 등"],
      "wrong_count": 7
    },
    {
      "question": "출원일로부터 1년 6개월이 경과한 출원에 대해 특허청에서 일률적으로 공개하는 공보는?",
      "answers": ["공개 특허 공보"],
      "wrong_count": 2
    },
    {
      "question": "공정도에서 '▽' 기호의 의미는?",
      "answers": ["저장"],
      "wrong_count": 0
    },
    {
      "question": "설계된 제품의 부품 제조, 제품 조립, 검사 수행에 사용되는 생산 프로세스를 정의하고, 관리하는 것. 자원이 산출물로 변환되는 작업으로 인력, 기계, 설비 등이 통합되어 수행되는 활동은?",
      "answers": ["제품 생산 프로세스"],
      "wrong_count": 3
    },
    {
      "question": "인용 문헌 표시 기호: 구두에 의한 개시, 사용, 전시 등에 대하여 언급하고 있는 문헌",
      "answers": ["O"],
      "wrong_count": 5
    },
    {
      "question": "제품 생산에 필요한 부품, 자재, 공구 등 보유하고 있는 수량과 현물을 비교하여 관리하는 업무는?",
      "answers": ["재고 관리"],
      "wrong_count": 1
    },
    {
      "question": "(요구설계) 물품의 형상, 모양이나 색채 또는 이들을 결합한 것으로 시각을 통하여 미감을 일으키게 하는 것을 무엇이라고 하는가?",
      "answers": ["제품 디자인"],
      "wrong_count": 0
    },
    {
      "question": "다음을 참고하여 표준 시간 공식을 작성하시오.\n'총작업 시간, 총 생산량, 비가동 횟수, 작업 속도 계수, 작업 여유률, 관측 횟수, 가동 횟수'",
      "answers": ["정미 시간 * (1 + 작업 여유률 / 100)"],
      "wrong_count": 1
    },
    {
      "question": "작업, 검사, 운반, 저장, 정체 등을 표현하며, 수정이 용이하기 때문에 최적 방안을 도출할 때 사용할 수 있는 것은 무엇인가?",
      "answers": ["공정도 기호"],
      "wrong_count": 2
    },
    {
      "question": "디자인의 성립 요건 중 외형 디자인이므로 육안으로 식별 가능한 대상이어야 한다는 요건은?",
      "answers": ["시각성"],
      "wrong_count": 0
    },
    {
      "question": "법적 의무 인증으로, 해당 개발 제품을 생산 및 판매하기 위해서는 의무적으로 받아야 하는 이 인증의 이름은?",
      "answers": ["제품 안전(KC)"],
      "wrong_count": 1,
      "hint": ""
    },
    {
      "question": "기술적 요소에는 길이, 무게, 크기 등 (1)와(과) 적용 기술, 생산 방식, 표준 규격 등 (2)이(가) 있다.",
      "answers": ["물질적 속성, 기능적 속성"],
      "wrong_count": 2
    },
    {
      "question": "선행 기술 조사 수행 절차는?",
      "answers": [
        "특허 검색 및 분류->키워드 추출 및 선택->선행 기술 조사->유사율 산정->보고서 작성"
      ],
      "wrong_count": 5
    },
    {
      "question": "작성한 아이디어를 컴퓨터 랜더링과 3D 시뮬레이션을 통해 실제 제품에 가깝게 묘사하는 것으로 색상과 재질 표현, 표면 처리 등을 검토할 수 있는 설계법은 무엇인가?",
      "answers": ["3D 설계"],
      "wrong_count": 0
    },
    {
      "question": "생산성 분석은 효율적인 생산 활동을 위해 (  )의 비율로 나타낸다.",
      "answers": ["투입 물량 대비 산출 물량"],
      "wrong_count": 2
    },
    {
      "question": "인간공학적 평가 척도 중 '사용자가 쉽게 익힐 수 있으며 효과적으로 조작할 수 있는 정도'는 무슨 척도인가?",
      "answers": ["조작 용이성"],
      "wrong_count": 3
    },
    {
      "question": "빈칸 채우기\n특허 요건 중 (1)와(과) (2)에 위반되는 경우에는 특허를 불허할 수도 있다.",
      "answers": ["신규성, 진보성"],
      "wrong_count": 2,
      "hint": ""
    },
    {
      "question": "길이, 크기, 구조, 무게, 재료, 형태, 사용부품, 전체 시스템에서의 위치 등은 무슨 속성인가?",
      "answers": ["물질적 속성"],
      "wrong_count": 2
    },
    {
      "question": "인용 문헌 표시 기호: 우선일 후 국제 출원일 전에 공개된 특허 문헌",
      "answers": ["P"],
      "wrong_count": 3
    },
    {
      "question": "Stop Watch법, Work Sampling법은 무슨 측정 방법인가?",
      "answers": ["직접 측정 방법"],
      "wrong_count": 2
    },
    {
      "question": "빈칸 채우기:\n특허 정보를 조사하는 목적은 (1), (2), (3), (4)을(를) 사전에 확인하는 것이다.",
      "answers": ["신기술 개발, 특허권 존재여부, 특허 등록 가능성, 무효 자료"],
      "wrong_count": 5
    },
    {
      "question": "실적 자료법, 표준 자료법, PTS법(work factor법, MTM법)은 무슨 측정 방법인가?",
      "answers": ["간접 측정 방법"],
      "wrong_count": 3
    },
    {
      "question": "빈칸 채우기:\n출원된 특허 정보를 일반인이 볼 수 있게 공식적으로 발행하는 서류를 (1)(이)라고 하며, (2)와(과) (3)이(가) 있다.",
      "answers": ["공보, 공개 특허 공보, 등록 특허 공보"],
      "wrong_count": 1
    },
    {
      "question": "유사한 설비나 기능을 수행하는 작업장 또는 부서를 모아서 배치하는 방법은?",
      "answers": ["공정별 배치"],
      "wrong_count": 1
    },
    {
      "question": "설계된 조립 라인 균형에 대한 효율성을 평가할 때 효율성을 구하는 공식은?",
      "answers": ["총과업 시간 / (작업자의 수 * 주기시간) * 100"],
      "wrong_count": 6
    },
    {
      "question": "공정도에서 '○' 기호의 의미는?",
      "answers": ["작업"],
      "wrong_count": 0
    },
    {
      "question": "생산되는 작업 순서에 따라 설비 또는 작업장을 배치하는 방법은?",
      "answers": ["제품별 배치"],
      "wrong_count": 3
    },
    {
      "question": "디자인의 성립 요건 중 물품을 형성하는 입체적 윤곽, 무늬, 빛깔 등을 의미하는 요건은?",
      "answers": ["형태성"],
      "wrong_count": 1
    },
    {
      "question": "공정 분석, 작업 분석, 동작 분석과 같이 제품을 생산하는 방법을 분석하고 설계하는 것을 무엇이라고 하는가?",
      "answers": ["방법 연구"],
      "wrong_count": 3
    },
    {
      "question": "작업장 또는 부서 간의 이동 물량에 대한 총 자재 취급 비용을 산정하고, 해당 비용이 최소가 되도록 작업장 또는 부서를 배치하는 기법은?",
      "answers": ["물량-거리 모형"],
      "wrong_count": 2
    },
    {
      "question": "디자인의 성립 요건 중 외형 디자인이 물리적인 제품과 불가분의 관계이므로 제품 없이는 존재할 수 없다는 것을 나타내는 요건은?",
      "answers": ["물품성"],
      "wrong_count": 1
    },
    {
      "question": "공정도에서 'D' 기호의 의미는?",
      "answers": ["정체"],
      "wrong_count": 0
    },
    {
      "question": "적용된 기술, 생산 방식, 작동 및 유지의 간편함, 기능의 효율성, 신뢰성, 생산의 용이성, 경제성, 타 제품과의 연관성, 부품의 정교성, 기술적 수준, 제품의 표준 규격은 무슨 속성인가?",
      "answers": ["기능적 속성"],
      "wrong_count": 1
    },
    {
      "question": "투입 대비 산출을 나타내는 지표로서, 생산 과정에서 각각의 요소를 얼마나 효과적으로 결합 및 변환하였는가의 정도를 나타내는 것은?",
      "answers": ["생산성"],
      "wrong_count": 0
    },
    {
      "question": "항공기, 선박 등 제품 크기, 무게 및 기타 특성으로 제품 이동이 어려운 경우에 사용하는 배치 방법은?",
      "answers": ["고정 위치 배치"],
      "wrong_count": 0
    },
    {
      "question": "개발 제품에 관련된 유사 제품 또는 서비스를 이차원 그래프에 표시하여 현재 시장 상황을 파악하는 자료로 활용되는 경쟁사 제품 동향 분석 도구는?",
      "answers": ["포지셔닝 맵"],
      "wrong_count": 3,
      "hint": ""
    },
    {
      "question": "다음을 참고하여 정미 시간 공식을 작성하시오.\n'총작업 시간, 총 생산량, 비가동 횟수, 작업 속도 계수, 작업 여유률, 관측 횟수, 가동 횟수'",
      "answers": [
        "(총작업 시간 / 총 생산량) * (가동 횟수 / 관측 횟수) * 작업 속도 계수"
      ],
      "wrong_count": 2
    },
    {
      "question": "개발 제품의 고급화를 위해 색깔, 재료, 미장을 활용하여 제품 조작 기술 인터페이스를 설계하는 절차는 무엇인가?",
      "answers": ["CMF"],
      "wrong_count": 3
    },
    {
      "question": "인간공학적 평가 척도 중 '편안한 자세를 유지하며 제품을 사용할 수 있는 정도'는 무슨 척도인가?",
      "answers": ["편안한 자세"],
      "wrong_count": 1
    },
    {
      "question": "디자인의 성립 요건 중 개개인마다 다르지만 미감을 일으키는 것이 무엇인가?",
      "answers": ["심미성"],
      "wrong_count": 0
    },
    {
      "question": "경쟁자 제품을 검토할 때 일반 조사 시 평가 기준은 무엇이 있는가?",
      "answers": ["경쟁자 경쟁력, 신규 진입 경쟁자, 시장 점유율 등"],
      "wrong_count": 5,
      "hint": ""
    },
    {
      "question": "부가가치 비율을 구하는 공식은?",
      "answers": ["부가가치 / 매출액"],
      "wrong_count": 5
    },
    {
      "question": "적합한 그래픽, 색채, 색상, 마무리, 장식, 형태, 스타일상의 특징, 견고성, 유행성, 지속성, 정직한 재료와 생산 과정상의 진실성, 형태에 있어서의 흥 미성, 포장, 상징성, 친밀성은 무슨 속성인가?",
      "answers": ["미적 속성"],
      "wrong_count": 2
    },
    {
      "question": "(  )은(는) 주작업 시간에 준비 및 마무리 시간을 포함한 시간이다.",
      "answers": ["정미 시간"],
      "wrong_count": 0
    },
    {
      "question": "KS 분류에서 '제품의 형상, 치수, 품질 등을 규정한 것'은 무엇인가?",
      "answers": ["제품 표준"],
      "wrong_count": 3,
      "hint": ""
    },
    {
      "question": "시간 연구 측정 방법에는 무엇이 있는가?",
      "answers": ["직접 측정 방법, 간접 측정 방법"],
      "wrong_count": 2
    },
    {
      "question": "개발 제품의 시장 점유율을 세부 시장별로 한눈에 보기 위해 작성한 것은?",
      "answers": ["Market Maps"],
      "wrong_count": 4,
      "hint": ""
    },
    {
      "question": "빈칸 채우기:\n(  )에 따른 동일 발명에 대한 이중 권리 부여를 금지하기 위해 선출원 또는 같은 날 출원 여부를 조사한다.",
      "answers": ["선출원주의"],
      "wrong_count": 0
    },
    {
      "question": "영업 잉여를 구하는 공식은?",
      "answers": ["영업 손익 + 대손 상각비 - 금융 비용"],
      "wrong_count": 5
    },
    {
      "question": "생산의 3요소는?",
      "answers": ["노동, 설비, 원재료"],
      "wrong_count": 2
    },
    {
      "question": "공정별 배치 기법에는 무엇이 있는가?",
      "answers": ["물량-거리 모형, 체계적 배치 계획"],
      "wrong_count": 4
    },
    {
      "question": "최종 제품을 생산하기 위해 필요한 공정을 나타낸 표로 공정 절차표만큼 자세하지는 않으며, 공정의 전후 관계를 네트워크 형태로 요약하여 나타낼 수 있는 프로세스 분석 도구는 무엇인가?",
      "answers": ["조립도표"],
      "wrong_count": 1
    },
    {
      "question": "제조 셀에 의해 설비를 배치하는 방법으로 이동 거리와 대기 시간이 짧기 때문에 생산소요 시간이 단축되어 효율적인 생산이 가능한 배치 방법은?",
      "answers": ["셀룰러 배치"],
      "wrong_count": 0
    },
    {
      "question": "사용자 인터페이스, 사용이 편리성, 사용의 안정성, 장애자에 대한 고려, 사용자에 대한 적합성, 쾌적성은 무슨 속성인가?",
      "answers": ["인간 공학적 속성"],
      "wrong_count": 1
    },
    {
      "question": "다음이 설명하는 프로세스 분석 도구는 무엇인가?\n생산에 필요한 작업뿐만 아니라 제조 공정 또는 서비스 공정에서 발생할 수 있는 운반, 검사, 대기, 저장 등의 활동까지 기호를 이용하여 그림으로 나타낸 표이다.\n제조 공정 전체보다는 공정의 한 부분만을 자세하게 나타내고, 대기 시간, 운반 시간 등을 기록하므로 공정 개선에 이용된다.",
      "answers": ["흐름 공정표"],
      "wrong_count": 3
    },
    {
      "question": "빈칸 채우기:\n생산 계획을 거쳐 제품 소요 계획이 수립된 이후에 (  )을(를) 수립할 수 있다.",
      "answers": ["품목 소요 계획"],
      "wrong_count": 1
    },
    {
      "question": "(  )은 작업장에서 작업자가 수행하는 동작을 분석하는 것으로 동작 경제의 법칙, 마이크로 모션 연구 등을 활용할 수 있다.",
      "answers": ["동작 분석"],
      "wrong_count": 1
    },
    {
      "question": "(  )은(는) 작업장 및 자재 배치, 환경 셋업, 공동 작업 등에 대한 분석이다.",
      "answers": ["작업 분석"],
      "wrong_count": 3
    },
    {
      "question": "조사원이 선행 기술 조사 결과를 작성한 보고서는?",
      "answers": ["선행 기술 검토서"],
      "wrong_count": 1
    },
    {
      "question": "산업표준화법에서 정하는 바에 따라(산업표준화법에 의거하여) 산업표준심의회의 심의를 거쳐 기술표준원장이 고시함으로써 확정되는 국가 표준은?",
      "answers": ["한국산업표준(KS)"],
      "wrong_count": 1,
      "hint": ""
    },
    {
      "question": "다음을 참고하여 가동율 공식을 작성하시오.\n'총작업 시간, 총 생산량, 비가동 횟수, 작업 속도 계수, 작업 여유률, 관측 횟수, 가동 횟수'",
      "answers": ["가동 횟수 / 관측 횟수 * 100"],
      "wrong_count": 3
    },
    {
      "question": "공정도에서 '◻' 기호의 의미는?",
      "answers": ["검사"],
      "wrong_count": 1
    },
    {
      "question": "화상에 사실감을 표현할 수 있는 외부 정보(광원, 위치, 색상 등)를 삽입함으로써 실감나는 3D 화상을 만드는 절차는 무엇인가?",
      "answers": ["Rendering"],
      "wrong_count": 1
    },
    {
      "question": "경쟁자 제품을 검토할 때 일반 조사 시 평가 요소는 무엇이 있는가?",
      "answers": ["현재의 경쟁자, 잠재적 경쟁자, 경쟁자의 장점과 약점 등"],
      "wrong_count": 6,
      "hint": ""
    },
    {
      "question": "상품, 서비스의 국제적 교환을 촉진하고, 지적, 과학적, 기술적, 경제적 활동분야에서 협력 증진과 표준화를 수행하는 국제 표준화 기구는?",
      "answers": ["ISO"],
      "wrong_count": 0,
      "hint": ""
    },
    {
      "question": "제품 생산의 운용 환경은 (1)와(과) (2)을(를) 통해서 분석할 수 있다.",
      "answers": ["방법 연구, 시간 연구"],
      "wrong_count": 5
    },
    {
      "question": "인용 문헌 표시 기호: 해당 문헌이 하나 또는 그 이상의 다른 문헌과 결합되었을 때 진보성이 결여된 것으로 판단되는 경우",
      "answers": ["Y"],
      "wrong_count": 1
    },
    {
      "question": "제품 용도에 따라 사용을 편리하게 하고, 불필요한 장식은 제거하여 비용을 감소될 수 있도 록 하는 것은 무엇의 목적인가?",
      "answers": ["디자인"],
      "wrong_count": 2
    },
    {
      "question": "KS 분류에서 '시험, 분석, 검사 및 측정방법, 작업표준 등을 규정한 것'은 무엇인가?",
      "answers": ["방법 표준"],
      "wrong_count": 2,
      "hint": ""
    },
    {
      "question": "KS 분류에서 '용어, 기술, 단위, 수열 등을 규정한 것'은 무엇인가?",
      "answers": ["전달 표준"],
      "wrong_count": 3,
      "hint": ""
    },
    {
      "question": "사용자가 제품을 사용할 때 제품의 외형과 인터페이스를 통한 경험으로 제품에 대해 평가를\n하게 되는 대상인 이것은 무엇인가?",
      "answers": ["사용자 인터페이스"],
      "wrong_count": 0
    },
    {
      "question": "제품 생산성 및 작업의 효율성을 향상시키기 위해 조작을 효율적으로 하는 것을 무엇이라고 하는가?",
      "answers": ["조작의 용이성"],
      "wrong_count": 1
    },
    {
      "question": "인용 문헌 표시 기호: 국제 출원일 전에 출원되고 국제 출원일 후에 공개된 특허 문헌",
      "answers": ["E"],
      "wrong_count": 2
    },
    {
      "question": "출원된 발명과 같거나 유사한 기술 내용이 출원 전에 일반 공중에 공개되었는지의 여부 등을 조사하여야 하고, 이 결과를 기초로 출원된 발명의 신규성이나 진보성 등을 판단하는 과정은?",
      "answers": ["선행 기술 조사"],
      "wrong_count": 2,
      "hint": ""
    },
    {
      "question": "생활 환경 변화에 따라 기존 기술에서 벗어나 신기술을 접목하는 것은 무엇인가?",
      "answers": ["엔지니어링"],
      "wrong_count": 1
    },
    {
      "question": "재고 관리 현황을 토대로 한 제품의 개발, 생산에 따라 필요한 제품 및 구성품의 소요 물량을 계획하는 것은?",
      "answers": ["제품 소요 계획"],
      "wrong_count": 2
    },
    {
      "question": "특정 기술 분야, 특정 출원인에 대한 모든 특허 DB를 활용하여 복잡한 특허 정보를 쉽게 파악할 수 있도록 시각적으로 표현한 것은 무엇인가?",
      "answers": ["특허 분석"],
      "wrong_count": 5,
      "hint": ""
    },
    {
      "question": "제품 생산 프로세스를 분석할 때 분석 초점은 무엇이 있는가?",
      "answers": [
        "생산 프로세스의 효율성 향상, 생산성 향상을 통한 생산 증대, 비용 절감, 재작업 및 자재 낭비 지양"
      ],
      "wrong_count": 6
    },
    {
      "question": "기준, 규격 등을 만들어 합리적인 활동을 조직적으로 행하는 것은 무엇인가?",
      "answers": ["표준화"],
      "wrong_count": 0,
      "hint": ""
    },
    {
      "question": "디자인의 성립 요건은 무엇이 있는가?",
      "answers": ["물품성, 형태성, 시각성, 심미성"],
      "wrong_count": 2
    },
    {
      "question": "빈칸 채우기:\n선행 조사 기본 항목에는 개발 제품의 (  )(관리 번호, 제품 명칭, 개발자, 사무소 연락처, 검토 요청 일자 등)을 포함하여 작성한다.",
      "answers": ["일반 사항"],
      "wrong_count": 1
    }
  ]
}
